80後天才富二代略施財技 連累老豆老母哥哥 一齊成為債主

「舖王」鄧成波與其妻及兩兒等被入稟追債 涉款2.6億元

最後更新日期：2021-01-05 15:23

「舖王」鄧成波及其兒子鄧耀昇，於去年初以7.7億元，從松齡護老集團的控股股東Pine Active Care，購入對方手上的52%松齡股份。鄧成波及其兒子之後又和Pine Active Care達成協議，獲對方貸款。惟Pine Active Care指，鄧成波等人仍拖欠款項，昨(4日)分兩案入稟高等法院，向對方追討至少2.6億元，以及扺押的地皮。
原告為Pine Active Care Limited，被告分別為鄧成波、鄧成波的妻子葉少萍、鄧成波兩名兒子鄧耀昇和鄧耀邦，以及他們控制的7間公司。

原告於去年2月5日和被告達成協議，原告向鄧成波和鄧耀昇出售手上的松齡護老集團逾4.69億股股份， 每股作價1.647元，合計約7.7億元

此外，原告於5月亦再和多名被告達成協議，包括原告向被告借款約5億元，以及以被告多間公司的股份作扺押。

惟被告雖然償還部份款項，但拖欠原告約2.6億元，原告現向被告追討涉款，以及原告的損失。

此外，Pine Active Care Limited亦在另一案，向三名被告新港酒店有限公司、鄧成波和鄧耀昇追討欠款。Pine Active Care Limited在入稟狀指，於去年5月和被告達成協議，向對方借款，而首被告以太子道西349號的地皮作扺押。Pine Active Care Limited現根據該協議，向被告追討款項，以及取得扺押的地皮。

案件編號：HCA5、HCMP6/2020

一家人最緊要齊齊整整.jdp

「舖王」都要收皮？
今鋪真係俾個仔玩死

事實上，鄧耀昇旗下業務百足咁多爪，包括共享工作間、飲食、酒店、婚宴和教育等，從「牌面」看不少均與年輕人有關。訪問當天所處的地方，是鄧氏旗下位於觀塘活化工廈THE WAVE的共享工作間，現場所見，工作間內不少年輕人聚首工作，又在工作桌間自由穿梭，氣氛甚具朝氣。

全部都係食到應嘅生意

二世祖學乜人做生意，求其開間鋪賣吓涼茶，得閒溝吓𡃁模咪算囉！

狂開酒店炒晒車

個標題改得幾好

俾政府攬炒

VS泰林 邊個勁D

希望我有生之年見到泰林個鋪位有人租/到

應該係債仔喎

所以清末民初啲大家族咪索性俾佢地啲仔女食鴉片，廢事幅身家俾仔女啲大計敗晒

冇腦暴發户後代

黎到#10先有人講

果間野好唔老黎兼唔同房人拎住 好難搞

泰林有二奶
呢邊係親生仔
你話呢

或者學大劉咁保送個仔去做官
敗就敗其他人的身家

海洋公園劉生：有人挑機喎！！！

其實我覺得搵銀髮族錢都係合理嘅方向嚟嘅
不過好多老牌家族寧願做大地主多過自己做生意

而家佢唔係賣晒股份俾甘比啦咩

如果冇武肺佢應該仲係贏到開巷

講敗家排隊都未到佢啦

神童

其實大劉係澳門大敗, 想劉鳴偉政治開路反敗為勝.

問題係大劉老左廢左好多, 佢個仔唔係繼承人唔應該咁樣鋪排.
親兄弟都要扮不和, 佢地明明父子決裂居然扮和好.

打太快打錯

肯定讀埋D咩課程比人洗腦喇
成日銀髮族市場，香港D老野就算幾有錢都好，多數係唔捨得洗既，寧願留比D仔女

林建岳勁d

泰林唔同

二世祖收下租咪算
武肺最大贏家明明就係業主
所有生意都係收左補貼之後用哂黎交租

睇標題以係大劉個仔

正正經經炒樓剝削基層啦

所以許世勲好勁，知個仔不是做生意材料，叫他和老婆每月各支二百萬使費算數！

債仔 唔係債主

債仔變身債主, 咁就真係要天才嘅神財技先至得

大劉個仔個個笑鳩佢廢柴
依個鄧生係富二代 但總算想有一番作為 佢觀塘棟野都提供左一個地方仔俾年青人發揮丫 咁都笑佢？ 最少我睇viu 佢作為一個富二代都唔係好離地啫

收過一次啦 唔驚

照咁講新世界都一樣炒晒車
rosewood蝕到仆街

佢點玩都係累海洋公園啫 攪唔到屋企
話唔定就係驚佢敗家 先要佢出去玩

其實香港依家做生意無一瓣會好過做大地主

但而家講緊佢有 Leverage WO

佢來細細地（以佢老豆身家計）搞，做啲唔錯鋪王都覺work跟住全力瞓身支持就...

有錢冇腦都係無撚用

有D似以前歲月風雲咁 林峯敗撚左劉松仁副身家

弱智仔抵撚死啦

首抽都中大獎
真係唔明D有錢人諗乜鳩

上年2月武肺爆緊仲買野
係唔係信左陳雲呀？

大劉又贏

點解佢老豆冇計風險

抵撚死囉
死炒狗 仆街地產狗
畀人斬撚死就啱

仲有姓霍既中間分界

咪係, 亂咁中出 生個敗家仔出嚟

如果我有咁多錢
拎去買apple+Tesla+tsm好過

回報穩定，仲好過自己搞生意

安分守己做好兒子角色，每個月問吓阿爸攞零用錢駛咪算囉，學咩人做生意姐

應該以為係沙士2.0趁低位入
點知呢鋪武漢肺炎爆左成年

寧生敗家子,莫生蠢頓兒

成為債主定債仔

終於有富不過三代既真實例子

個仔個concept係好嘅
長遠都係可行
但真係天時唔好

鬼佬真係醒 發明信托基金

就係知有呢種情況出現

搵專人管數

梅姐唔咁做 都敗哂副身家

身家差幾十倍，同埋鄭仔賣樓賺返

叻仔

識理財真心重要
首抽咁靚都玩到咁

呢個係咪上過viutv拍節目果個

如果係 印象佢都幾好

敗晒香港既金庫
海狗公園50億

比我做佢個仔算啦 我頂多一年拎佢一千萬去外國玩女人姐
我唔會做生意

真

咁望大劉真係好撚醒目

好過一野俾人食晒啦 到時訓街都唔掂 唔通出返黎做咩

Rosewood起碼超5星，做下staycation有d收入
鋪王仔開埋d2、3星賓館仔，諗住平租做強國團生意，宜家收晒皮

屌 之前咪 又話將海濱個死場 變左國際學校 又乜乜77 😂😂睇黎最後都係要賤賣 啦

同意你講既野
大瘤個仔係敗緊香港既公幣
鄧仔係敗緊佢老豆既錢，幫其他年輕人

唔係個病
應該大賺

老豆咁醒生咗個on9仔，相比其他富二代三代，佢真心7

佢其他仔都有比錢做生意，不過就無咁大想頭，都係買樓收租。無理由細仔想做生意又唔比咩

哩d on9仔嚟，起步開火箭都有機會輸俾部單車

觀感上，佢比大劉個仔貼地好多，起碼接受訪問唔會好似大劉個仔火星人對答咁

佢黑仔姐，遇上武漢肺炎

佢啲精品酒店無武肺都蝕撚死啦
人開咩賺到佢就跟人開咩 點知一開水尾都捉唔到

職業：兒子

希望佢可以翻身🙏🙏🙏

你錯 係臨死就Fing 撚哂佢

佢諗法有
不過就係唔識天時
香港 唔會係年輕人的天下
如果佢明呢個道理 知道係香港係尋租遊戲
應該都係去玩下女人好過
香港的衰亡從來都係必然 係速度同方式而已

煙仔何上星期先畀人追空頭支票1.5億無人講？

其實你地知唔知鄧成波有幾多身家？

呢種方式本身就係高risk

成為債仔定係債主呀

佢好似係懶有理想既富二代

職業: 債仔

最醒都係船王，一早將d錢轉晒做家族信託，想敗家都冇得敗

同鄭志剛比真係差得遠

10 億 8 億 一定有掛 海濱個死場用8 億幾係 2015 年買落

應該唔會成副身家冇曬既

武肺無人信到

其實同97一樣咋嘛
不過97係大爆炸依家係淨爆commercial
大把大鱷97都頂唔順

有錢仔想證明自己？

好難估，物業估值2-300億左右，但有幾多仲供緊就佢自己都可能唔係好知

劉生先叻.....敗緊人地既錢.....

諗得明你就係有錢佬啦

可能近千

提早分遺產

我記得之前仆街到要借財仔 還街數 好似係 除非唔係

好似大多係供緊 連自己住緊果度都按左

有錢佬好多"別有用心"嘅財技

其實以有錢仔嚟講佢唔算乞人憎啦

志在製造"煙幕"

份人幾nice的，不過太急於擺脫二世祖呢個角色，心急左囉

算唔算燈神

佢即係指邊個

點估到架火箭識向後飛

我岩岩想講 咁撚似viutv節目果個
比人跟住佢一日做酒店業務係點樣

我所知係佢老豆見佢細細地搞果啲好賺跟住瞓身一齊做波叔有時投資起上黎都好進取架，以前都試過隨手拎幾棟樓問啲券商肯唔肯開條大line俾佢炒嘢，嚇到啲credit 小薯仔淆底唔敢批，波叔自己決定做大佢唔可以賴晒佢個仔嘅

係債仔 唔係債主

爭人近千就有佢份

唔係03年復蘇得咁快 跟本佢自己都一早要收皮

做人切忌好高騖遠
乖乖地做收租佬咪好
家下搞到老豆老母臨老唔過得世喇

呢鑊我地繼續食花生

原來the wave係佢哋嘅

買完人地間公司
再用自己公司做抵押問返人借錢

依個究竟係咩玩法

舖王d錢係咪都係炒炒賣賣返黎？
係就都係財富轉移啫，有咩出奇不過欠債還錢就天經地義嘞

即係同含大差唔多，
買咗物業就按咗佢借錢買另一個物業，齋計擁有嘅物業可能好高資產，但扣埋負債條數就爭好遠

安安份份做二世祖咪算，係要覺得自己叻整明自己

每次全球大危機
都係財富再分配既機會

有腦既唔學誠哥走晒資
至少都去外國買樓起樓
但佢地on居居做死香港業主 高位接貨

財力差太遠
新世界大把其他業務
而且第三代點差都好 差唔過當年純官

大劉：廢事煩（嘈）

再用返人哋公司塊地做底押

借錢買資產推高槓杆再借錢
同恆大一樣
火燒連橫船中

生子當如鄧耀昇

人地真係多謝你
財色兼收

唔講真係唔識
但槓桿都唔係all in掛

想空手入白刃

結果火燒連環船

本身係咪乜都唔攪 普普通通夠食幾世

而家問題應該係武肺搞到一野打斷左條cash flow 回唔到cash
共享工作間、飲食、酒店、婚宴和教育 <--- 本身幾樣都係好快有cash flow 回到手 而家應該死哂

即係玩大富翁你有好多物業但冇cash 搞到比人拎抵押

憑自己實力昆返黎嘅錢係唔洗還嘅ok?

二世祖同毒撚一樣
最忌有自信

簡單黎講 十個鍋八個蓋

佢應該得6個蓋

放心啦 比佢破產幾年 你踩單車都追唔上佢

蕭山仔

True
我都記得佢係用錢做野幫其他年輕人
成唔成功都叫有試吓

垃圾連登仔真係痴撚線

上年買股借錢，今年就打官司？息都還唔起？

佢家族一年收既租應該等於大部分人打成世工既收入

臨老比個仔玩死

死傻閪 有二世祖唔做

無料就要有自知之明 收下租咪算
呢家搞到成家訓街

手段好似太急進

佢個仔個樣
似連登仔多過似老細

佢一年還錢既利息，夠係好多有中產既全副身家

比人睇住嚟食機會比較高囉

真 叫老豆是但比間鋪佢做下店長創業咪算 本身2.幾億夠養幾代人

搵幾個智識份子加幾個生意天才就可以搞掂啦

啲債務我自己辛辛苦苦累積番嚟
憑咩你叫債主

寫文條友識唔識中文架 睇到頭都大

應該係 原告向被告貸款 而唔係 原告向被告借款 下話

波叔今次大撚獲。當有人去法庭追數,銀行就要派人去調查發生咩野事。只要單野睇起黎係波叔水緊, 銀行就會減佢credit line, 甚至call loan。

咁鋪王本身身家預值幾多？

值幾多都頭痕，無銀行財仔開新credit 比佢，佢d資產又唔係一日半日可以變現。再捱多三幾個月佢一定好大獲

問題應該係講佢咁既經營模式
一個巨浪打埋黎 條泳褲都沖走埋
用心可能係好
但推高槓桿借上借咁經營 好易沒頂

父之過啦，教個仔好好咁做下二世祖咪好囉！
依家搞到闔家，遲吓個孫仲要去排公屋⋯

波叔咁多物業 賣走幾間幫個仔還債囉
不過賣唔賣到靚價就唔知啦

大劉真係堅醒⋯將條負資剷送走

二世祖玩吓女人玩吓跑車咪算，做老豆最放心就呢d

港交所話你知唔係

老婆幾正

係咪viutv 果個

所以佢酒店而家都狂promo 做爛巿

其實係佢黑仔
仲要好黑果隻...
基本上贏緊既野
都輸到仆直

呢d貨色
真係唔敗咗副身家算偷笑
知子莫若父

有咁既二世祖梗係比人食硬啦

富二代最忌有上進心

公道講句 佢嗰兩個仔係搞酒店係好有計劃 只係被武肺收皮 係少有有理想嘅富二代

要幾叻仔至可以輸到600億

其實做有錢仔都幾難
想發奮圖強唔想比人話係二世祖靠老竇
做吓啲生意投資又比人話搞咁多做乜 返去嘆世界啦
想真係做死一世二世祖靠daddy又比人話無出色敗晒份家產

當然絕大部份有錢仔都無料係真嘅
香港有幾多個李澤鉅先

通常唔俾人告好拆好多，一俾人告其他債主搵埋好易出事，好似斬倉咁血腥

之前睇viutv覺得佢幾有心搞，撞著武肺真係時也命也

明星級數

有d似法拉

政府令到人人大出血

呢d咪識敗

老燒個仔咪係人辦囉 搞到燒山一身蟻

最大獲係之前已經有新聞話波叔唔掂，依家重要比人告到上法庭。除左財仔，唔會有人肯借錢比佢。

老老豆豆, 佢乜都唔做, 淨係做二世組錢搵錢, 收鋪租, 乜事都無, 而家呢段時間甚至乎可以狂掃鋪位, 但咁岩佢就係想自己創一番事

你講啲股升到冚冚聲，定啲人玩動物玩到盤滿砵滿？

好可惜喺香港所有嘢都要分錢俾啲大地主理得你股票市場贏定輸、你盤生意賺定蝕，the house always wins 。所以香港經濟發展本身已經係死局

我講388

其實都幾犀利，三四年上咗兩三倍

拍劇題材

個樣咁醒目一睇就知係水魚啦

佢好似上過viutv標籤個節目

條友上過VIUTV

好似有成百億

真係臨老唔過得世

有咩計劃？有d project既買入價都貴得過份

每次睇到大公子果d 0n9新聞，我都忍唔住讚，大劉英明！

李大少二少都係靠老豆啲老臣子多

佢自己都係出糧
個trust係佢daddy 許愛周 set up

泰林淨係諗起吳唱k 跳舞

幾億都冇？

劉嗚煒：富二代都唔易做嫁

會唔會債主排隊入法庭告波叔

無錯

只係唔好彩遇到武肺

鐘培生都好過佢

咁都唔算做生意
cap下水套現姐

頂到肺炎玩完,咪無事囉

佢大佬勁得多

之前見報紙寫得有啲含糊
唔知係咪淨資產

所以你咁窮囉

點唔老黎法

呢條友好似拍過viu
柒到

佢錯在唔識買股
好好地將幾億買曬tsla/qqq 做leverage 己經身家漲幾十倍

農場新聞標題

開頭以為波叔咁有錢，傳財困都係流既，但之後負面新聞越黎越多：幾千萬經紀佣都拖，旗下酒店比業主追租，係咁四圍賣貨，都有諗過係咪波叔借呢招順理成章套錢走資，但佢又唔係誠哥level根本唔洗咁做
而且佢大部分生意同人脈都係香港，點會拎自己信譽黎玩

帳面百幾億貨連幾億都拎唔到出黎，睇黎佢負債率都好高

想當年波叔炒鋪，97年炒到爭銀行廿幾億，到呢10年又比佢炒工廈翻到身，點會仲比自己公司借到咁盡架

全部二三線酒店
依家rosewood grant hyatt 都係2k
洗撚住佢呢d 咩

真. 俾我老豆有錢. 我會認真做好二世祖哩份工

黑心拖數je
點會拎唔到出黎

唔想變埋d鋪 賺少左
一賣鋪 肯定比人大壓價

你地估今舖鄧家過唔過到呢關
香港就係呢啲咁既廢柴炒高哂啲樓價

如果今年內都冇大陸客就玩撚完啦

連登仔勝敗論英雄根本就唔會理中間人地努力過

福布斯

#40 鄧成波 Tang Shing-bor $2 B 84 房地產

投資失利

債主?

要睇下有冇人打落水狗

好一招落雨收遮

原本二百億鋪收租變左五百億物業要供。

掛牌140億但無人接貨。

咁佢啊爺俾左個Lv 120 帳戶佢玩點同。

渣開平治就唔好渣GTR 啦。

誠哥玩模擬地球

離婚分左佢身家先，唔係好快要做雞填數。

學佢阿哥開眼鏡舖，唔玩大展拳腳都唔會出事

波叔定小巴大王勁啲？？

銀行最鐘意睇人仆街

Landmark 文華都要做隔離酒店就知個市有幾差。

仆楷仔害死大東股東

靠本地人Staycation
D五星級都要搞呢D Package

佢借貴利唔係三十厘咩？

古有劉襌，今有........

老燒個仔係藍絲14捐過錢撐警

呢d咪叫不務正業
好地地做個二世祖咪好囉

係要收晒佢D 鋪位

都唔一定 佢呢d super vip 應該有得枱底傾既

帳面好多，但你未計佢按爆曬d野，佢堆野依家連供都供唔起，連供會既錢都係出面借返黎，呢d天時地利無得講，佢借爆博好快無事一野彈起

支火箭無錢入油

【2021首個行動post】全民文宣連儂日

黎明未來到，先有大抓捕。
抗爭平靜片刻，港共立即反噬。
港共就係要我地恐懼。
要我地放棄。
要我地徒勞。

唯獨抗爭意志不滅。
8/1-11/1，星光燎原，遍地開花！
寧鳴而死，不默而生！

依單無確實，但係上次新聞已經confirm借緊10.5厘。正常銀行有抵押借貸先至2厘左右，佢要借到10.5厘已經好唔掂。

基於佢之前同財仔借錢嘅新聞，我估佢d鋪借貸額已經超過8成。

個標題好正

太快打錯，係債仔

1線銀行同財已經唔做佢生意，佢老早已經搵緊水四圍借，新聞前起碼3個月，仲r到叫個fd搭d有cash既fd比佢借，講緊係借緊錢黎供會，不過世事好難講，如果比佢捱過可能就變香港二線家族

The wave都有幾間黃店又幾好食

冇搞fair冇搞forum

冇鬼佬飛黎香港

酒店其實呢一年點過

波叔計埋物業就一定有百億，但現金就應該唔夠十億，仲有出面銀行數每月都可能還三添四千蚊

捱唔過全家老破

二世祖黎講 佢都算唔差啦
咁大壇野老豆都實有份 咁大舊錢
唔問准daddy點會成到事
好撚過廢劉 屌 垃撚圾都不如

時也命也

十隻鍋七隻蓋
借冇可借又冇生意
最尾破產唔出奇

升值同有租收好和味
有frd係咁唔洗首期下一間變三間
不過正常經歷過97嘅都會怕黑

佢阿哥都無心做啦

有心又係嗰條數，無心又係嗰條數
使乜咁有心

不過去過日本睇展，個個日本行家都識鄧生
呢樣佢又真係有地位嘅

樓豬呢種連登仔，與其開post 笑人不如讀多啲書增進下知識。債主同債仔都未分得清

老人家自己都唔得啦，同誠哥買野，成家啲運行完啦

所以發唔發達整定

都唔算空手
佢本身都有資本收購人地
而家搞到咁都唔知為乜

跟本個老豆都覺得ok先俾錢，出事就賴個仔
兩仔爺都.....

本地人消費能力好高既
一線酒店一定有賺錢

點都有啲內地富豪長居香港避疫既

水退咪知邊個無褲著

利申：呢排都借左小小錢俾朋友，睇黎都要打官司

Lm

買一間半間試下咪算，係要all in
有理想既人定係賭徒呀

啲有錢人/生意人破咗產啲生活，都仲係豪華過中產多多聲。 我見好多 仲有司機、保鏢 、私人助理貼身服務。